有冇可能回溯個File番去未Replace之前

話說我見MacBook 好多file
今日見得閒打算清一清 USB MacBook 同 外置Hard disk 啲File
清好曬之後 我將USB一個只有少部分功課Replace左Hard disk嘅同名file
個File有齊上年讀Art嘅所有功課
好多PS AI Handdraw嘅soft copy
我唔想冇曬啊

各位巴絲有冇方法救到

Delete咗舊檔案 放新檔案 反而有可能救到
但係Replace就好似冇得救

就算比錢整我都願意
依家一直回想緊上年做左嘅野
已經訓唔著

無開TIME MACHINE唔洗問

我有開 time machine
請問一下可以點救佢？

不過Time Machine係咪只可以備份電腦個啲
唔可以備份外置Hard disk自己內部？
因為Cover係USB file cover左外置Hard disk file

yes, 外置唔會搞到的

BACKUP is a good habit